<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vim on やるだけやる</title>
    <link>https://dohq.github.io/categories/vim/</link>
    <description>Recent content in Vim on やるだけやる</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <copyright>2017 R.Maejima</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Nov 2017 11:50:07 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://dohq.github.io/categories/vim/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Vimconf2017</title>
      <link>https://dohq.github.io/post/vimconf2017/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 11:50:07 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://dohq.github.io/post/vimconf2017/</guid>
      <description>何勘違いしてるんだ?まだ俺のvimconf2017は終了してないぜ 周回遅れにも程がありますが2017年11月4日に開催されたvimconf2017に参加しましたので、
その感想をば
GoZen Vim, Me and Community (haya14busa) incsearch.vim/vim-easymotionなどのauthorです。
私自身vim-easymotionは外せないプラギンなので足を向けて寝れませんね。
発表については、haya14busaさんとvimの歴史についてでした。
vimを使い始めた理由が「なんとなくかっこよかったから」は激しく同意。
自分は15年くらい前からLinuxの虜になっていたので、そこでデフォエディタだったのが触り始めの切っ掛けでしたね
easymotionは、元々Lokaltogさんという方が作ってたプラギンらしく、
それをforkして弄っていたところ「コラボレータにならないか？」とのお誘いがあったらしい。
ここらへんはOSSの強みが出てるなぁと思いました。
また、haya14busaさんがauthorになってからスター成長曲線をキレイに描いていたのも印象に残りました。
最後の方に発表されていたvimのコミュニティについても、
確かに特定の言語向けアプリケーションと違ってエディタというツールなので、いろんな使用者がいるだろうなぁとなるほどしました。 incsearchの機能がvim本体へと取り込まれたのはスゴいですね！おめでとうございます。
The Past and Future of Vim-go (fatih) vim-goというgo言語をvimで開発するのにベリー便利なプラギンのauthorです。
そのほかにもgoのコミッターでもあるようで、さらにはDigitalOceanの中の人でもあるとか。
最近はvultrですが、昔はDigitalOcean使ってました！！！
ちなみに「ファティー」さんと読むようです(ずっとフェイスだと思ってたのは内緒)
僕自身はプロダクトでgoを使った事が無い上、vim-goをゴリゴリ使った事もありません。
「goの勉強したい！」って長年言い続けてvim-goだけ入ってます…
でもって共感したのが「ドキュメント書くのつらい…」って事
設計書とか詳細設計書とか手順書とかめんどいですね(白目)
とにかく、go書きたいっていうかvim-go使う為にgo書きたい！！ ってなりました。
お昼 お弁当めっちゃ豪華やん？ってなって、このチケット代は安すぎるやろ…って心配になりつつ
すきやき弁当とコーヒーと白い恋人に舌鼓を打ちました。
Talk show (Vim 鼎談) kaoriyaさんmattnさんK-takataさんの3名によるトークショーでした。
自分がvimに始めて触れたのがバージョン6とかその辺で「もう10年近く前になるのか…」と聞きながら黄昏れていたら
「比較的新しいですねー by kaoriya」
とのこと…ま、まぁ？私自身が若いし？(震え声)
まぁ本格的に使い始めたのは7.3くらいからです。
壇上の3名はwindowsメインということでした。
私も仕事ではwindows端末しか与えられないのでterminalは待ちに待った機能でしたね。
mattnさんもおっしゃってしたが、2016年のvimアドベントカレンダーに書いて頂いた時、
自分もすぐさまパッチ当てて使ってました。これ無しではもう生きれない体になってます。
それと、ここで始めて生mattnさんを見ました。twitterでエゴサしてたけど「mattnさん服着てる…？」みたいなの多すぎでした。
GoGo Creating your lovely color scheme (kokopon) Icebergというcolorschemeのauthor
自分はここ1年くらいbase16-ashesを使ってるのですが、同じように暗めなcolorschemeなので興味深く拝見させて頂きました。
「まずコンセプトを決める事。なにか迷ったらコンセプトを元にする」
至言ですね！
vim-mode-plus: The most ambitious vim emulator in the world (t9md) VisualStudioCodeでvimキーバインドを実現するプラグインについて</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>